% This is an example to show the beamer template NewLuebeck.
\documentclass[9pt]{beamer}

% Alternatively you can use the article mode to print a handout
%\documentclass{article}
%\usepackage{beamerarticle}

\usepackage[T1]{fontenc}                    % Ausgabekodierung
\usepackage[utf8]{inputenc}                 % Eingabekodierung
\usepackage[ngerman]{babel}                 % Deutsch 
\usepackage{listings}                       % Listings

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\mode<presentation>{
\usetheme{NewLuebeck}
\title{Development of a Ball-Balancing Robot-Platform}
\subtitle{}
\author{Morten, Phillip, Sven, Tobias}
\institute{Institut für Medizinische Elektrotechnik}
\subject{Beispiel}
\keywords{example, beamer template}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}
%\begin{frame}
%\frametitle<presentation>{Visualisierung (optional, alternativ Live-Demo)}
%\begin{figure}[!tbp]
%  \centering
%  \begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
%    \includegraphics[width=\textwidth]{img/display-screenshot.jpg}
%    \caption{Monochromes OLED-Display (I$^2$C, 128x32): ermöglicht Visualisierung der Sensor-Werte des daran angeschlossenen DHT22-Sensors}
%  \end{minipage}
%  \hfill
%  \begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
%    \includegraphics[width=\textwidth]{img/webapp-screenshot.png}
%    \caption{Web-Anwendung: ermöglicht Visualisierung der Sensor-Werte aller DHT22-Sensoren, die vom SSP observiert werden}
%  \end{minipage}
%\end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Aufbau}
\centering
\includegraphics[scale=.3]{img/zeichnung.png}
%Bild
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Hardware}
Verwendete Bauteile:
\begin{itemize}
	\item XMC4800 Relax EtherCAT Kit
	\begin{itemize}
		\item 144MHz ARM Cortex M4
		\item 2MB Flash, 352kB RAM
		\item Arduino-kompatible Anschlüsse
		\item EtherCAT-Erweiterungsplatine
	\end{itemize}
	\item MPU6050 (Accelerometer, Gyroskop)
	\item MC33926 Dual Motor Driver Board
	\item Faulhaber Getriebemotoren mit Encodern
	\item PC/Raspberry Pi (Ethernet-Anschluss )
\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle<presentation>{IMU}
%\centering
%\includegraphics[scale=.75]{img/IMU.png}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{IMU}
\begin{itemize}
	\item Anschluss über I2C und externen Interrupt
	\item Datenerhebung mit 450Hz
	\item Kein Magnetometer
	\item[$\Rightarrow$] keine absolute Winkelbestimmung
	\item[$\Rightarrow$] als Erweiterung möglich
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{EtherCAT}
Slave
\begin{itemize}
	\item DAVEApp EtherCAT
	\item Beckhoff Slave Stack Code Tool
\end{itemize}
Master
\begin{itemize}
	\item Läuft auf PC mit Ethernet
	\item Basiert auf Open Source Library
	\item Framework für einfache EtherCAT Treiber
	\item[$\Rightarrow$] Treiber: Callback zur Verarbeitung der E/A-Daten vom/zum Slave
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Motortreiber}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{img/MotorController.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Motortreiber}
\begin{itemize}
	\item Motoransteuerung mit PWM
	\item keine DAVEApp für Encoder
	\item[$\Rightarrow$] mit POSIF und Timern realisiert
	\item IIR-Filterung der Geschwindigkeit
	\item einfacher PID-Regler mit Anti-Windup
	\item[$\Rightarrow$] nicht optimiert
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Demo}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Aktueller Stand}
\begin{itemize}
\item Motor und IMU funktionieren zusammen
\item [$\Rightarrow$] auch mit Encoder
\item Zweiter XMC für zwei Motoren modifiziert
\item [$\Rightarrow$] Encoder
\item [$\Rightarrow$] zweiten PWM Kanal
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{2D-Simulation: Idee des Modells}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/sim2d-zuerich.png}
  \caption{Drei voneinander unabhängige, planare Modelle, jeweils bestehend aus Ball, Antriebsrad und Rest des Aufbaus (Quelle: Bachelor's Thesis \glqq Modeling and Control of a Ballbot\grqq, Frankhauser, Gwerder, ETH Zürich)}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{2D-Simulation: Regelkreis}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{img/sim2d.png}
  \caption{Implementierung des Regelkreises in MATLAB}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{2D-Simulation: Modell}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/sim2d-planarmodel-xy.png}
  \caption{Ausschnitt des Modells für die XY-Ebene (MATLAB: PlanarModelXYPlane)}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{2D-Simulation: Evaluation}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/sim2d-diff-scope.png}
  \caption{Auswertung der Regelung: Sprung auf 10$^\circ$ ($\approx 0.175rad$) nach 1 Sekunde in allen 3 Ebenen}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Bewegungen des Roboters}
\centering
\includegraphics[scale=.3]{img/bewegung.png}
%Bild
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Schwierigkeiten beim Projekt}
\begin{itemize}
  \item{Hardware/Software}
  \begin{itemize}
  	\item Fehler in den Vendor-Libraries (I2C)
  	\item EtherCAT SSC-Tool benötigt Microsoft Excel
  	\item Begrenzte Verfügbarkeit von DaveAPPs
  \end{itemize}
  \item{Simulation}
  \begin{itemize}
    \item tiefe Kenntnisse der Systemtheorie notwendig
    \item Komplexität der Formeln $\Rightarrow$ Unsicherheit über Korrekheit der Ergebnisse
    %\item Bewegungs-Gleichungen für ursprüngliches Modell, ohne vereinfachende Annahmen $\Rightarrow$ 40 MByte Textdatei, keine Echtzeit-Ausführung möglich
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{TODO}
\begin{itemize}
\item Einbindung beider Boards an EtherCAT
\item Regler entwerfen (von Instructables Code umschreiben)
\item ggf. 3D Modell erarbeiten
\item Motoren befestigen
\item Strom- und Spannungsversorgung
\item Möglicherweise andere Getriebeübersetzung
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle<presentation>{Ende}
Vielen Dank für eure Aufmerksamkeit.
\end{frame}

\end{document}
